%@metapost:3geoplaneexo37.mp
Sur la figure ci-dessous, construis :
\begin{itemize}
\item le point $M'$, image de $M$ par la composée de la
  translation de vecteur $\vecteur{AB}$ par la symétrie d'axe $(d)$;
\item le point $N'$, image du point $N$ par la composée de la
  symétrie d'axe $(d)$ par la translation de vecteur
  $\vecteur{AB}$.
\end{itemize}
\[\includegraphics{3geoplaneexo37-1}\]